人大左，身邊人就逐漸放棄自己

細個個陣
屋企冇咩錢
屋邨仔
但都叫做
穩定
屋企做政府打雜個d
個陣仲未外判
粗茶淡飯
試過有餐
得粟米腸仔做餸
投訴
俾人成碗飯倒左佢
冇得食
冇咩娛樂
冇錢學琴呢樣個樣
好葡萄d同學
屋企有工人
幫孭書包
有d有車
年年去日本
豪登斯堡
富士急
迪士尼
我就返大陸
屋企唔算嚴
有d同學
淨係俾睇新聞
同埋港台
d學英文節目
一年班
冇心機做數
一題數做半粒鐘
走左去打機
俾人扑爛部機
但起碼有得睇電視劇
禮拜六晚睇龍珠
金田一
幽遊白書
蠟筆小新
平時睇相聚一刻
轉過校
話校網好d
轉校前
去d咩全人發展camp
有一part踩波
二人三足
踩爆地上面d氣球
我單丁左出黎
有pair大人
都唔記得點解會有大人
明明小學camp黎
問佢地
可唔可以俾我踩
佢地想踩個個波
唔得
跟住佢有佢踩
我有我睇佢踩
跟住都好平淡
上中學
開始識性
落街食飯
d同學玩咭
講去邊打機
打波篤波
我就望住收銀阿姐
一路爬飯
一路望住佢
同d客吹水
望住佢傾計
傾到條眉都識笑個樣
見佢同d麻甩佬食客
講到眉飛色舞個樣
個心已經扯扯地火
仲要夾雜幾句粗口
講埋d衰野
個下真係
鄧佢老公唔抵
佢老公炒緊野
拋鑊
佢老婆就拋生藕
但個心
又留意佢一舉一動
每聽佢講賤野
個心就跳一下
越唔想聽
越係要聽
出去俾錢
唔敢望佢
匿係同學身後
趁佢收錢
係同學頭與頭之間
望多兩眼
上堂仲諗住
返到屋企仲諗住
f5升唔返原校
轉左間差少少既
多數都係我呢d
原校讀唔成
求其揾間收留
不過都有d讀得書
係失左手
個個諗緊讀邊科
排緊位
我就諗埋d咩
人生意義
點解要讀書
點解要做人
揀左科易入
收得多人既
都冇諗過讀完做咩
人讀我咪讀
開得多位
多人讀
跟大隊實冇死
揾唔到食
咪一堆纍乞食
讀完
真係揾唔到食
不過係自己
唔怪得人
三年時間
上堂落堂
落拉温書印notes
冇咩朋友
畢業相
得兩張
一張自己keep
一張人地部機影
兩張都係
人地主動摟我影
天地堂
自己一個係街度行
冇pt冇intern
冇上莊冇玩比賽
咩contest咩case study
連人地d公司黎講talk
一場都冇聽過
出到黎做clerk
卅歲人
13k
轉過幾份
cs
運作助理
打單
倉
諗過轉行
做裝修
風火水電
sales
攞左平安咭
諗住揸剷車
學揸起重機剷泥車
碼頭吊機呢d
唔使落手落腳
好似輕can d
諗完第朝起身
又係死死地氣
返去坐八粒鐘
諗過學電腦
咩vba python
買左本書睇
掀左幾版
打左幾行sub if dim
㩒㩒下
㩒左去mytv super
睇利穎怡 垃圾清 李皓鑭
人大左先知
原來就咁生存
都咁難
清潔工
送水送貨
司機
一路都知
呢d人係存在
但你唔會察覺到
佢地存在
人大左
原來呢d人
都係有血有肉
原來自己
有一日
或者都好似佢地咁
見過份打雜
工場個d
一去到
原來世上
真係有呢d地方
真係有人做呢d工
人大左就心淡
一片空白
唔再相信d咩

講真
你個
Enter
壞撚
左
未
?

我好你少少⋯
我反而會諗 唔好結婚 唔好有女朋友 唔好有小朋友
去到我呢一代就終結

當個人冇咩負擔 你想做咩就做咩
打機又好 睇mytv又好

雖然感覺冇其他人既人生咁精彩
但起碼自己都享受過人生 做左自己所做既野